真攬炒系列18: 零售管理協會推算2至5月將有過萬名零售業員工失業

零售管理協會調查推算，2月至5月期間，全港將會有超過1萬名零售業員工失業，5至8月有6600間店舖因公司無力經營而要結業。有超過8成零售商認為目前的減租幅度及深度不足。 協會向業主提出，應跟隨政府寬減至少75%租金，為期至少半年；又或是按營業額一定比例來計算租金，同樣維持至少半年。

協會表示，今次的調查在3月30至4月9日期間進行，而第二輪防疫抗疫基金在4月8日公布，因此調查未能充分反映業界對第二輪措施的意見。今次調查收到152間零售公司回覆，中小企佔當中6成，涉及3300多間零售店舖，僱員人數達59000多人，約佔整個零售業員工23％。

第二輪防疫抗疫基金提出保就業措施，補貼僱主支薪一半、上限9000元，政府提出僱主選擇1至3月任何一個月為工資基礎。零售管理協會主席謝邱安儀表示，從社會事件開始，零售業僱員的佣金收入已大減，縱使選擇有較好表現的1月，都難以反映對僱員的影響。

死左膠無尾BEAR (#292292) 死五毛屈手足

留言881開始屈手足亂打人, 但又無證據

"依家係無証據話廢老先打人， 但有証據前線打人呀， 你有片既請share出黎我同你say sorry"